# Formularios especiales
La siguiente es una implementación que permite hacer uso de las clases de forms de angular con algunos métodos y propiedades que se han venido necesitando a lo largo del tiempo y la experiencia que se va consiguiento con cada proyecto realizado. 

## Empezando

Es necesario entender como funcionan los formularios reactivos de angular, formControl, formGroup, formArray y cada una de sus propiedades. Aqui un enlace para estudiar: https://angular.io/guide/reactive-forms

### FormField

El formfield retorna todas las posibles opciones de un campo para crear cada control que debe ser diligenciado de forma correcta para que el formulario pueda ser valido.

##### Propiedades.

FieldDescriptor {
  label?: Campo de texto de la etiqueta o titulo del campo ;
  length?: valor que permite poner la validacion de un largo máximo;
  order?: valor que permite ubicarlo en un orden específico (Tabla), si no se configura este campo no será mostrado en la tabla;
  name?: Campo de texto para guardar el nombre o como se quiere enviar;
  defect?: Es el valor que se quiere que tenga cuando se reinicie el formulario;
  required?: boolean-Campo que habilita la validación de requerido;
  readOnly?: boolean-Campo que permite saber si es un campo de solo lectura
  validations?:Es un arreglo de validaciones personalizadas para el campo.
  data?: any-Es un campo especial que permite guardar información dependiendo del tipo de campo (normalmente se guarda en forma de arreglo)
  type?:
  | controlTypes.pkey :campo de tipo primary key, es un campo que en cuanto a formulario no cumple ninguna función, pero es necesario enviarlo a base de datos.
  ----------------------------------------------------------------------------
  | controlTypes.text: Es un campo de texto básico, en el campo data es necesario ubicar el tipo de texto, Ej data:['text'];
  ----------------------------------------------------------------------------
  | controlTypes.longText: Es un campo de texto básico pero habilita en vez de un input, un text area.
  -----------------------------------------------------------------------------
  | controlTypes.dropdown: Es un campo de selección básico. En el campo data se hace necesario ubicar la siguiente informacion:
  data: [Fuente de datos<Array|Obeservable<Array>>, nombre del campo de valor, nombre del campo de texto],
  ------------------------------------------------------------------------------
  | controlTypes.date: Es un campo de selección de fecha básico.
  ------------------------------------------------------------------------------
  | controlTypes.time: Es un campo de selección de horas básico.
  ------------------------------------------------------------------------------
  | controlTypes.boolean: Campo de selección true o false.
  Como opcional
  ------------------------------------------------------------------------------
  | controlTypes.image
  ---------------------------------------------------------------------------
  | controlTypes.array: Campo que genera un formArray, estos cumplen la función de agrupar elementos de la misma clase, por ejemplo una lista de permisos.
  data: Este tipo de dato espera en el primer slot de data otro objeto que describa un formulario.
  ------------------------------------------------------------------------------
  | controlTypes.form: Campo que permite agrupar formularios dentrode otro formulario. Esto permite una correcta separación de las partes que conforman un formulario.
   data: Este tipo de dato espera en el primer slot de data otro objeto que describa un formulario.
   -----------------------------------------------------------------------------
  | controlTypes.autocomplete:Campo que permite generar un campo de autocomplete. Este campo permite hacer un llamado a un servicio de búsqueda en el cual mediante un texto o una pequeña parte de la busqueda se traigan algunos posibles resultados y escoger uno de ellos.
  data: Este campo espera 2 metodos que permiten configurar la busqueda.
  (input value)=>return query url
  (data from service)=>formatear opcion en arreglo de objetos:value-name.
  -----------------------------------------------------------------------------

  | controlTypes.numeric

}